[
    {
        "question":"Card bo góc là gì?",
        "answer": "Card bo góc (còn được gọi là 'card được bo góc') là một loại thiết kế thẻ, tờ rơi hoặc bất kỳ vật phẩm in ấn nào có các góc được làm mềm và bo tròn thay vì sắc cạnh. Thay vì có các góc vuông, các góc của card được cắt và làm tròn để tạo ra một hình dạng mềm mại hơn. Mục đích chính của việc sử dụng card bo góc bao gồm: Tạo cảm giác thân thiện và hài hòa: Card bo góc tạo ra một hình dạng mềm mại và dễ chịu, giúp tạo cảm giác thân thiện và hài hòa. Điều này có thể làm cho thẻ hoặc tài liệu trở nên hấp dẫn hơn và tạo ấn tượng tốt đối với người nhìn. Tăng tính thẩm mỹ: Sử dụng card bo góc có thể mang lại một yếu tố thẩm mỹ đặc biệt cho các thiết kế in ấn. Việc bo tròn góc giúp tạo ra một cái nhìn tròn trịa, mềm mại và gọn gàng hơn so với các góc vuông truyền thống. Tránh bị gãy hoặc cấn góc: Với các góc được bo tròn, card bo góc giảm khả năng bị gãy hoặc cấn góc. Điều này làm cho chúng trở nên bền hơn và giảm nguy cơ hư hỏng trong quá trình sử dụng và vận chuyển. Tạo điểm nhấn và phân biệt: Card bo góc có thể giúp tạo điểm nhấn và phân biệt trong việc thiết kế. Điều này có thể giúp tài liệu hoặc thẻ của bạn nổi bật hơn trong số các tài liệu in ấn khác và thu hút sự chú ý của người nhìn. Tóm lại, card bo góc được sử dụng để tạo cảm giác thân thiện, tăng tính thẩm mỹ, tránh bị gãy hoặc cấn góc, và tạo điểm nhấn trong thiết kế in ấn. ",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Post card là gì?",
        "answer":"Postcard (tiếng Việt gọi là 'bưu thiếp') là một loại thiệp nhỏ, thường được làm bằng giấy cứng hoặc bìa, được sử dụng để gửi thông điệp ngắn từ một địa điểm đến địa điểm khác qua dịch vụ bưu điện. Postcard thường có hình ảnh hoặc bức tranh trên mặt trước và một phần để ghi thông điệp và địa chỉ gửi/người nhận phía sau. Mục đích sử dụng chính của postcard bao gồm: Gửi lời chúc và thông điệp: Postcard được sử dụng để gửi lời chúc, thông điệp tặng quà hoặc chia sẻ tình yêu, sự chăm sóc và sự quan tâm. Bạn có thể viết những lời ngọt ngào, tâm tư, hay chia sẻ những cảm xúc đến người thân yêu, bạn bè hoặc người quen.Gửi lưu niệm từ các địa điểm du lịch: Khi đi du lịch, nhiều người mua và gửi postcard từ những địa điểm họ đã đến. Postcard với hình ảnh đẹp và đặc trưng của địa điểm sẽ trở thành một món quà nhỏ đáng nhớ cho bạn bè và gia đình, và cũng là một cách để chia sẻ trải nghiệm của mình.Tiếp thị và quảng cáo: Do postcard có tính gọn nhẹ và có thể được gửi qua bưu điện, nó cũng được sử dụng trong các chiến dịch tiếp thị và quảng cáo. Các doanh nghiệp có thể in postcard để quảng bá sản phẩm, dịch vụ hoặc sự kiện của mình và gửi đến khách hàng hiện tại hoặc tiềm năng. Postcard có thể là một phương tiện hiệu quả để tạo sự nhận biết thương hiệu và tạo mối liên hệ với khách hàng.Thu thập và trưng bày: Một số người sưu tập postcard như là một sở thích hoặc một phần của việc tạo bộ sưu tập. Postcard có thể được trưng bày trong khung, album hoặc bảng treo để thể hiện sự đa dạng và nghệ thuật của các bức tranh và hình ảnh.Tóm lại, postcard được sử dụng để gửi lời chúc, thông điệp, gửi lưu niệm, tiếp thị và quảng cáo, cũng như để thu thập và trưng bày.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Photostrip là gì?",
        "answer":"Photostrip là một thuật ngữ để chỉ một dải hình ảnh được liên kết với nhau để tạo thành một dãy hình ảnh liên tục. Trong trường hợp của máy ảnh và máy in ảnh, photostrip thường được tạo ra bằng cách chụp một loạt các hình ảnh liên tiếp, sau đó in chúng trên một dải giấy dài hẹp để tạo thành một dãy hình ảnh nhỏ gọn. Photostrip thường được sử dụng trong các sự kiện, bữa tiệc, hoặc các cửa hàng dịch vụ in ảnh để tạo ra một kỷ niệm hình ảnh độc đáo và gần gũi.Mục đích sử dụng của photostrip có thể là:Kỷ niệm sự kiện: Photostrip thường được sử dụng trong các sự kiện như tiệc cưới, sinh nhật, họp mặt, hay lễ kỷ niệm để tạo ra một kỷ niệm hình ảnh độc đáo cho khách mời. Người tham dự có thể chụp những bức hình vui nhộn và nhận được một photostrip nhỏ gọn làm quà lưu niệm.Giải trí và vui chơi: Photostrip cũng được sử dụng trong các cửa hàng giải trí, như cửa hàng trò chơi, công viên vui chơi, hay quán cà phê. Khách hàng có thể chụp ảnh vui nhộn với bạn bè và gia đình, và nhận được một photostrip như một phần thưởng hoặc kỷ niệm.Tiếp thị và quảng cáo: Photostrip có thể được sử dụng như một công cụ tiếp thị và quảng cáo. Do có tính tương tác và khả năng chia sẻ trên mạng xã hội, photostrip có thể giúp tạo ra sự chú ý và tạo sự kết nối với khách hàng. Các doanh nghiệp có thể in logo, thông tin liên hệ, hoặc thông điệp quảng cáo lên photostrip để tăng hiệu quả tiếp thị.Trang trí và trưng bày: Photostrip có thể được sử dụng để trang trí và trưng bày trong không gian như phòng khách, văn phòng, hoặc cửa hàng. Chúng có thể làm điểm nhấn nghệ thuật hoặc góp phần tạo ra một không gian thú vị và sáng tạo.Như vậy, photostrip có nhiều mục đích sử dụng khác nhau, từ kỷ niệm cá nhân, giải trí, tiếp thị, đến trang trí và trưng bày.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Sách ảnh (Photobook) là gì?",
        "answer":"Sách ảnh là một loại sách được thiết kế để trưng bày và giới thiệu các bức ảnh, hình ảnh hoặc tác phẩm nghệ thuật đồ họa. Sách ảnh thường có kích thước lớn hơn sách thông thường để hiển thị ảnh một cách rõ ràng và đẹp mắt. Nó thường được in trên giấy chất lượng cao để tái hiện chất lượng và chi tiết của các bức ảnh.Mục đích sử dụng chính của sách ảnh bao gồm:Trưng bày và tận hưởng nghệ thuật ảnh: Sách ảnh cho phép các nhiếp ảnh gia, nghệ sĩ hoặc các nhà thiết kế trưng bày và chia sẻ các tác phẩm nghệ thuật ảnh của mình với khán giả. Sách ảnh tạo ra một không gian để ảnh được hiển thị một cách chuyên nghiệp, tạo nên một trải nghiệm tận hưởng và khám phá nghệ thuật ảnh.Ghi lại kỷ niệm và sự kiện đặc biệt: Sách ảnh cũng được sử dụng để ghi lại kỷ niệm và sự kiện đặc biệt như đám cưới, chuyến du lịch, hoặc các dự án cá nhân. Bằng cách tạo ra một sách ảnh, người dùng có thể lưu giữ và chia sẻ những kỷ niệm quý giá với gia đình và bạn bè.Giáo dục và truyền tải thông điệp: Sách ảnh cũng được sử dụng trong mục đích giáo dục và truyền tải thông điệp. Chúng có thể là các tác phẩm nghệ thuật đồ họa, sách ảnh khoa học, sách ảnh về văn hóa và lịch sử, hoặc sách ảnh về môi trường. Sách ảnh giúp truyền tải thông tin, khám phá khía cạnh mới và truyền cảm hứng cho người đọc.Quảng cáo và tiếp thị: Do sức mạnh của hình ảnh, sách ảnh cũng được sử dụng để tiếp thị và quảng cáo. Các doanh nghiệp có thể tạo ra sách ảnh để giới thiệu sản phẩm, dịch vụ hoặc sự kiện của mình một cách trực quan và ấn tượng. Sách ảnh có thể là một công cụ mạnh để tạo sự nhận diện thương hiệu và thu hút sự chú ý của khách hàng.Tóm lại, sách ảnh được sử dụng để trưng bày và tận hưởng nghệ thuật ảnh, ghi lại kỷ niệm, giáo dục và truyền tải thông điệp, cũng như trong quảng cáo và tiếp thị.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Khung ảnh là gì?",
        "answer":"Khung ảnh là một cấu trúc hoặc khung bao quanh và bảo vệ bức ảnh, tranh, hay tấm hình khác. Khung ảnh thường được làm bằng gỗ, kim loại, nhựa, hoặc các vật liệu khác và có thể có nhiều kiểu dáng và kích thước khác nhau để phù hợp với nhu cầu và phong cách của người sử dụng.Mục đích sử dụng chính của khung ảnh bao gồm:Bảo vệ và bảo quản: Một trong những mục đích chính của khung ảnh là bảo vệ và bảo quản các tấm hình, tranh hoặc bức ảnh khác. Khung ảnh giúp bảo vệ khỏi bụi, mồ hôi, ánh sáng mặt trời và các yếu tố bên ngoài khác có thể gây hại cho tác phẩm nghệ thuật. Nó cũng giúp giữ cho hình ảnh ở trong tình trạng tốt và không bị cong hoặc vỡ.Trang trí và trưng bày: Khung ảnh được sử dụng để trang trí và trưng bày các tác phẩm nghệ thuật trong không gian sống, văn phòng, hoặc các bảo tàng và triển lãm. Nó giúp tạo ra một điểm nhấn và tạo sự gợi nhắc về tác phẩm nghệ thuật và các kỷ niệm liên quan.Tạo sự tôn trọng và trọng vọng: Việc đặt một tấm hình trong một khung ảnh thường tạo ra một sự tôn trọng và trọng vọng hơn đối với nó. Nó tạo ra một ranh giới rõ ràng giữa tác phẩm và không gian xung quanh, đồng thời tạo ra một cái nhìn thẩm mỹ và chuyên nghiệp.Quà tặng và kỷ niệm: Khung ảnh cũng được sử dụng như một món quà tặng hoặc kỷ niệm. Bằng cách đặt tấm hình đáng yêu, kỷ niệm hoặc hình ảnh đặc biệt vào khung, bạn có thể tạo ra một món quà mang ý nghĩa và sự tận hưởng.Tạo sự sắp xếp và cân đối: Khung ảnh cũng có thể được sử dụng để tạo sự sắp xếp và cân đối trong việc trưng bày nhiều tấm hình hoặc tranh trong một không gian. Bằng cách chọn các khung ảnh có kích thước và màu sắc phù hợp, bạn có thể tạo ra một sự cân đối và hài hòa trong trang trí nội thất.Tóm lại, khung ảnh có mục đích sử dụng để bảo vệ, trang trí, tạo sự tôn trọng, làm quà tặng, tạo sự sắp xếp và cân đối trong việc trưng bày các tác phẩm nghệ thuật.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Lịch là gì?",
        "answer":"Lịch là một công cụ để đo và định thời gian, được sử dụng để theo dõi ngày, tuần, tháng và năm. Nó thường bao gồm các thông tin về ngày, tháng, năm, và các ngày và tuần trong một năm. Lịch có thể được hiển thị dưới dạng giấy hoặc điện tử, và có thể có nhiều định dạng khác nhau như lịch hàng ngày, lịch tuần, lịch tháng hoặc lịch năm.Mục đích sử dụng chính của lịch bao gồm:Định thời gian và tổ chức công việc: Lịch giúp theo dõi và tổ chức công việc, sự kiện và lịch trình cá nhân. Bằng cách ghi chú các sự kiện, hẹn hò, cuộc họp và deadline trên lịch, người dùng có thể dễ dàng quản lý thời gian và lên kế hoạch cho công việc hàng ngày, tuần hoặc tháng.Ghi nhớ và thông báo: Lịch cung cấp một phương tiện để ghi nhớ các ngày đặc biệt như sinh nhật, kỷ niệm, ngày lễ quan trọng và các sự kiện cá nhân khác. Nó cũng có thể được sử dụng để thiết lập thông báo và nhắc nhở để không bỏ qua các sự kiện quan trọng.Điều phối và đồng bộ hóa: Lịch cũng giúp điều phối và đồng bộ hóa thời gian giữa các cá nhân, nhóm hoặc tổ chức. Nó cho phép các thành viên cùng xem lịch của nhau, thảo luận và chia sẻ thông tin về các sự kiện và lịch trình.Quản lý và lập kế hoạch: Lịch được sử dụng để quản lý và lập kế hoạch các dự án, sự kiện và hoạt động của tổ chức. Nó giúp định rõ thời gian, phân công nhiệm vụ và giám sát tiến độ.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Sổ tay là gì?",
        "answer":"Sổ tay là một cuốn sách nhỏ có kích thước tiện lợi để ghi chú, ghi lại thông tin hoặc ghi lại các sự kiện, ý tưởng, nhiệm vụ và ghi chú cá nhân. Nó thường có một bìa mềm hoặc bìa cứng và có thể được gắn kết bằng một đường dây hoặc nẹp. Sổ tay thường được vận chuyển dễ dàng và có thể được mang theo bên mình để sử dụng bất cứ khi nào cần.Mục đích sử dụng chính của sổ tay bao gồm:Ghi chú và ghi lại thông tin: Sổ tay cho phép người dùng ghi chú và ghi lại thông tin một cách nhanh chóng và tiện lợi. Bạn có thể ghi lại ý tưởng, ghi chú từ các cuộc họp, ghi lại thông tin quan trọng hoặc ghi lại sự kiện hàng ngày. Nó là một công cụ hữu ích để ghi nhớ và ghi chép trong suốt ngày.Quản lý nhiệm vụ và lịch trình: Sổ tay có thể được sử dụng để quản lý nhiệm vụ và lịch trình cá nhân. Bạn có thể ghi lại các nhiệm vụ cần hoàn thành, lịch trình công việc, hẹn hò hoặc cuộc họp. Nó giúp bạn tổ chức và theo dõi công việc một cách hiệu quả.Tổ chức ý tưởng và lập kế hoạch: Sổ tay cũng có thể được sử dụng để tổ chức ý tưởng và lập kế hoạch. Bạn có thể viết xuống ý tưởng sáng tạo, kế hoạch dự án hoặc tạo danh sách công việc. Sổ tay giúp bạn truy cập nhanh chóng vào thông tin và tạo sự cấu trúc trong suy nghĩ và lập kế hoạch.Tạo bút tích cá nhân: Một sổ tay có thể trở thành một bút tích cá nhân, cho phép bạn ghi chép các trải nghiệm, suy nghĩ và cảm xúc cá nhân. Bạn có thể sử dụng nó như một công cụ để ghi lại những khoảnh khắc đáng nhớ, tạo ra một bản ghi riêng và tạo sự kết nối với suy nghĩ và cảm xúc của mình.Tóm lại, sổ tay là một công cụ linh hoạt để ghi chú, quản lý nhiệm vụ, tổ chức ý tưởng và tạo bút tích cá nhân. Nó mang lại sự tiện lợi và giúp bạn tổ chức và ghi lại thông tin trong suốt ngày.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Sticker là gì?",
        "answer":"Sticker là những miếng nhỏ được làm từ chất liệu có thể dán, thường có hình ảnh, họa tiết, hoặc văn bản in trên mặt trước. Chúng có lớp keo ở mặt sau để dễ dàng dán lên bề mặt khác như giấy, vải, nhựa, kính, hay các vật liệu khác. Sticker cũng được gọi là tem dán hay decal.Mục đích sử dụng chính của sticker bao gồm:Trang trí: Sticker được sử dụng để trang trí và làm đẹp cho các bề mặt khác nhau. Chúng có thể được dán lên laptop, điện thoại di động, hộp đựng, bàn làm việc, xe hơi, và nhiều nơi khác. Sticker giúp cá nhân hóa và tạo điểm nhấn cho các vật phẩm và không gian.Tạo nhãn và đánh dấu: Sticker cũng được sử dụng để tạo nhãn và đánh dấu các vật phẩm. Chúng có thể được dán lên các vật phẩm trong văn phòng, hộp đựng, túi sách, sách giáo trình, và các sản phẩm khác để đánh dấu, phân loại, hoặc chỉ dẫn.Quảng cáo và tiếp thị: Sticker là một công cụ quảng cáo hiệu quả. Chúng có thể mang logo, thông điệp quảng cáo, hoặc thông tin thương hiệu và được dán lên sản phẩm, hộp bưu phẩm, quảng cáo ngoài trời, hoặc tặng miễn phí cho khách hàng. Sticker cũng được sử dụng trong hoạt động tiếp thị và xây dựng thương hiệu.Tạo sự tưởng nhớ và kỷ niệm: Sticker có thể mang ý nghĩa kỷ niệm hoặc biểu tượng đặc biệt. Chúng có thể được tạo ra để kỷ niệm một sự kiện, chương trình hoặc địa điểm đặc biệt. Nó cũng có thể là một món quà nhỏ và thú vị để tặng cho người khác hoặc để tự thưởng cho bản thân.Tạo sự cá nhân hóa: Sticker cho phép cá nhân hóa và tự biểu đạt. Bạn có thể chọn sticker với hình ảnh, thông điệp, hoặc biểu tượng phù hợp với sở thích, cá nhân và cá nhân hoá các vật phẩm cá nhân.Tóm lại, sticker là các miếng nhỏ có chất liệu dễ dán và được sử dụng để trang trí, tạo nhãn, quảng cáo, tạo sự tưởng nhớ và cá nhân hóa các vật phẩm.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Poster là gì?",
        "answer":"Poster là một tấm bìa hoặc hình ảnh có kích thước lớn được in trên giấy hoặc vật liệu khác, thường có mục đích trưng bày công khai và thu hút sự chú ý. Chúng thường chứa hình ảnh, đồ họa, văn bản, hoặc kết hợp của chúng để truyền tải thông điệp hoặc gợi ý về sự kiện, sản phẩm, dịch vụ, hoặc vấn đề nào đó.Mục đích sử dụng chính của poster bao gồm:Quảng cáo: Poster thường được sử dụng trong chiến dịch quảng cáo để tạo sự nhận diện và tạo ấn tượng với khách hàng. Chúng có thể được treo trên các bảng quảng cáo, trên tường, trong cửa hàng, hay trên phương tiện giao thông công cộng như xe buýt hoặc tàu điện ngầm.Truyền tải thông điệp: Poster có khả năng truyền tải thông điệp một cách rõ ràng và gắn kết. Chúng có thể chứa các yếu tố như hình ảnh, màu sắc, đồ họa, và văn bản để truyền đạt ý nghĩa, ý tưởng, hoặc thông tin cụ thể. Poster thường được sử dụng trong các chiến dịch xã hội, giáo dục, chính trị, và thông tin công cộng.Trưng bày và trang trí: Poster có thể được sử dụng để trưng bày và trang trí không gian. Chúng có thể được dùng trong các sự kiện như triển lãm nghệ thuật, hội chợ, buổi biểu diễn, hay trong không gian công cộng như nhà hàng, khách sạn, hay văn phòng để tạo không gian trang trí và tạo sự ấn tượng.Tạo nhận diện thương hiệu: Poster có thể được sử dụng để xây dựng và tăng cường nhận diện thương hiệu. Chúng có thể chứa logo, thông điệp quảng cáo, màu sắc và thiết kế phù hợp với thương hiệu, giúp tạo sự nhận biết và ghi nhớ về thương hiệu đó.Sự kiện và thông báo: Poster thường được sử dụng để thông báo và quảng bá về các sự kiện như buổi biểu diễn, triển lãm, buổi diễn thuyết, hay các hoạt động cộng đồ",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Standee là gì?",
        "answer":"Standee là một loại khuôn mặt hay bảng hiển thị đứng tự đứng, thường được làm từ chất liệu giấy hoặc bìa cứng và có hình ảnh, thông điệp, hoặc quảng cáo in trên mặt trước. Standee có thể được gấp gọn và dễ dàng di chuyển hoặc lắp đặt ở nhiều vị trí khác nhau. Chúng thường được sử dụng để quảng bá sản phẩm, dịch vụ, sự kiện hoặc hiển thị thông điệp trên nền tảng diễn ra.Mục đích sử dụng chính của standee bao gồm:Quảng cáo và tiếp thị: Standee được sử dụng làm công cụ quảng cáo hiệu quả. Chúng có thể được đặt ở các vị trí thu hút sự chú ý như cửa hàng, trung tâm mua sắm, sự kiện, triển lãm hoặc bên ngoài cửa hàng. Standee giúp tạo sự nhận diện thương hiệu, truyền tải thông điệp quảng cáo và thu hút khách hàng.Trưng bày và thông tin: Standee có thể được sử dụng để trưng bày và hiển thị thông tin tại các sự kiện, triển lãm, hội thảo, buổi diễn thuyết hoặc không gian công cộng. Chúng có thể chứa thông tin sản phẩm, hướng dẫn sử dụng, lịch trình sự kiện, hay thông tin cần thiết khác để truyền tải cho khách hàng hoặc khách tham dự.Tạo sự chú ý và tương tác: Standee có thể giúp tạo sự chú ý và tương tác với khách hàng. Chúng có thể có hình ảnh lớn, hấp dẫn và độc đáo, thu hút sự quan tâm của người đi qua và tạo cơ hội cho sự tương tác, trò chuyện hoặc chụp ảnh với khách hàng.Tạo không gian truyền thông sáng tạo: Standee cho phép các nhà quảng cáo và thiết kế tạo nên không gian truyền thông sáng tạo và tương tác. Chúng có thể được thiết kế độc đáo, sáng tạo và linh hoạt, giúp tạo ra một trải nghiệm thú vị và độc đáo cho khách hàng.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Giấy C300 là gì?",
        "answer":"Giấy C300 là một loại giấy có trọng lượng 300 gram/m2. Đây là một loại giấy cứng và dày, thích hợp cho các ứng dụng in ấn cao cấp như in brochure, poster, danh thiếp, và sản phẩm in ấn khác có yêu cầu về độ cứng và chất lượng.Ưu điểm của giấy C300 bao gồm:Độ cứng: Giấy C300 có độ cứng tốt, giúp sản phẩm in ấn có vẻ ngoài chắc chắn và chuyên nghiệp.Chất lượng in ấn: Với trọng lượng cao, giấy C300 cho phép in ấn với độ sắc nét và màu sắc tốt, giữ cho hình ảnh và văn bản in đẹp và chính xác.Cảm giác cao cấp: Với độ dày và trọng lượng, giấy C300 tạo cảm giác cao cấp và chất lượng khi sử dụng.Nhược điểm của giấy C300:Độ dày: Độ dày của giấy C300 có thể là một nhược điểm khi cần gấp gọn hoặc lưu trữ sản phẩm in ấn.Giá thành: Do tính chất cao cấp và đặc biệt của nó, giấy C300 thường có giá thành cao hơn so với các loại giấy thông thường.Tóm lại, giấy C300 là một lựa chọn phù hợp cho các sản phẩm in ấn cao cấp và có yêu cầu về độ cứng và chất lượng. Tuy nhiên, cần cân nhắc đến các yếu tố nhược điểm như độ dày và giá thành khi sử dụng giấy này.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Giấy cứng 4K là gì?",
        "answer":"Thẻ Card Cứng 4k là loại thẻ có độ cứng cao và chất lượng in ấn tốt. Thẻ này thường được sử dụng trong các thẻ thành viên, thẻ VIP, thẻ thư viện, v.vƯu điểm:- Độ cứng cao, chất lượng in ấn tốt, chống nước, lâu phai màu.Nhược điểm:- Giá thành cao hơn các loại thẻ giấy, không dễ tái chế.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Polar là gì?",
        "answer":"Card Polar là loại thẻ có lớp phủ bề mặt bóng mờ. Thẻ này mang lại vẻ sang trọng và chuyên nghiệp cho các loại thẻ cao cấp.Ưu điểm:Vẻ sang trọng, chuyên nghiệp, thu hút sự chú ý.Nhược điểm:Giá thành cao hơn các loại thẻ thông thường, không dễ tái chế.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Nhựa PVC là gì?",
        "answer":"Card nhựa PVC là một loại card được làm từ nhựa Polyvinyl chloride (PVC). Đây là một vật liệu phổ biến được sử dụng trong nhiều ứng dụng, bao gồm thẻ nhựa, thẻ tín dụng, thẻ thành viên, thẻ điểm thưởng, và nhiều sản phẩm khác.Ưu điểm của card nhựa PVC bao gồm:Độ bền: Card nhựa PVC có độ bền cao, chịu được va đập và trầy xước, giúp sản phẩm duy trì được chất lượng trong thời gian dài.Linh hoạt trong thiết kế: Với công nghệ in ấn phù hợp, card nhựa PVC có thể được thiết kế với các hình ảnh, màu sắc và thông tin cá nhân theo yêu cầu.Chống nước và chống thấm: PVC có tính chất chống nước tự nhiên, làm cho card nhựa PVC phù hợp để sử dụng trong môi trường ẩm ướt hoặc ngoài trời.Nhược điểm của card nhựa PVC bao gồm:Môi trường và tái chế: Quá trình sản xuất và xử lý PVC có thể gây ra một số tác động tiêu cực đến môi trường. Đồng thời, việc tái chế card nhựa PVC cũng có thể gặp khó khăn.Tác động sức khỏe: Một số card nhựa PVC có thể chứa các hợp chất gây hại cho sức khỏe, đặc biệt là khi bị cháy hoặc nung nóng.Tóm lại, card nhựa PVC có độ bền cao và linh hoạt trong thiết kế, nhưng cần cân nhắc đến tác động môi trường và sức khỏe khi sử dụng và xử lý.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Lenti là gì?",
        "answer":"Lenti là một thuật ngữ phổ biến trong lĩnh vực in ấn và sản xuất đĩa quang học. Nó được sử dụng để chỉ lớp bề mặt trong suốt trên đĩa quang, như đĩa Blu-ray hoặc DVD, mà giúp bảo vệ và tạo ra hiệu ứng quang học.Ưu điểm của lenti bao gồm:Bảo vệ đĩa: Lenti giúp bảo vệ bề mặt của đĩa khỏi vết trầy xước và bụi bẩn, giúp kéo dài tuổi thọ của đĩa.Hiệu ứng quang học: Lenti có thể tạo ra hiệu ứng ánh sáng độc đáo trên bề mặt đĩa, làm cho nó trở nên hấp dẫn hơn và tăng tính thẩm mỹ.Nhược điểm của lenti:Nhạy cảm với vết trầy xước: Mặc dù lenti giúp bảo vệ đĩa, nhưng nó cũng dễ bị trầy xước nếu không được xử lý và bảo quản cẩn thận.Chi phí: Sản xuất và áp dụng lenti lên đĩa có thể tăng chi phí so với đĩa không có lớp lenti.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Bìa cứng là gì?",
        "answer":"Bìa cứng là một loại bìa được làm từ chất liệu cứng, thường là bìa bồi cứng hoặc vật liệu như bìa da, bìa simili hoặc bìa carton cứng. Nó được sử dụng để bảo vệ và cung cấp sự chắc chắn cho nội dung bên trong, chẳng hạn như sách, sổ tay hoặc hồ sơ.Ưu điểm của bìa cứng bao gồm:Bảo vệ: Bìa cứng cung cấp bảo vệ tốt cho nội dung bên trong khỏi vết trầy xước, móp và tổn hại khác.Độ bền: Bìa cứng có độ bền cao hơn so với bìa mềm, giúp bảo tồn nội dung lâu dài và chống bị biến dạng.Tạo cảm giác chuyên nghiệp: Sử dụng bìa cứng cho sách hoặc hồ sơ tạo ra một ấn tượng chuyên nghiệp và đẹp mắt.Nhược điểm của bìa cứng:Không linh hoạt: Bìa cứng ít linh hoạt hơn bìa mềm và không thể uốn cong hoặc gấp gọn.Trọng lượng: Bìa cứng thường nặng hơn bìa mềm, điều này có thể làm tăng trọng lượng và kích thước tổng thể của sản phẩm.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Bìa mềm là gì?",
        "answer":"Bìa mềm là một loại bìa được làm từ chất liệu mềm, thường là giấy mỏng hoặc vật liệu như nhựa mềm. Nó được sử dụng để bọc ngoài và bảo vệ nội dung bên trong, chẳng hạn như sách, tạp chí, hoặc sổ tay.Ưu điểm của bìa mềm bao gồm:Linh hoạt: Bìa mềm có khả năng uốn cong và gấp gọn, giúp tiện lợi khi mang theo và lưu trữ.Nhẹ nhàng: Bìa mềm thường nhẹ hơn bìa cứng, giúp giảm trọng lượng và kích thước tổng thể của sản phẩm.Kinh tế: Bìa mềm thường có giá thành thấp hơn so với bìa cứng, là một lựa chọn kinh tế cho nhiều ứng dụng.Nhược điểm của bìa mềm:Dễ bị rách hoặc xước: Bìa mềm dễ bị rách hoặc xước hơn bìa cứng, đòi hỏi sự cẩn thận khi sử dụng và bảo quản.Không cung cấp bảo vệ tốt như bìa cứng: Bìa mềm không cung cấp bảo vệ tốt như bìa cứng, có thể làm cho nội dung bên trong dễ bị tổn thương hơn.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Nhựa composit là gì?",
        "answer":"Nhựa composit là một loại vật liệu được tạo thành bằng cách kết hợp hai hoặc nhiều loại thành phần khác nhau để tạo ra một vật liệu mới với các tính chất ưu việt. Thành phần của nhựa composit có thể bao gồm sợi thủy tinh, sợi carbon, sợi aramid, nhựa epoxy, nhựa polyester, nhựa phenolic và các chất gia cường khác. Nhựa composit thường được sử dụng trong lĩnh vực công nghiệp, xây dựng, hàng không và vận tải.Ưu điểm của nhựa composit bao gồm:Độ bền cao: Nhựa composit có độ bền và độ cứng cao hơn so với các vật liệu thông thường, giúp tăng khả năng chịu lực và chịu được môi trường khắc nghiệt.Khả năng chống ăn mòn: Nhựa composit có khả năng chống ăn mòn tốt, không bị tác động bởi hóa chất và môi trường ăn mòn.Trọng lượng nhẹ: Nhựa composit có trọng lượng nhẹ hơn so với kim loại, giúp giảm trọng lượng tổng thể của sản phẩm.Nhược điểm của nhựa composit:Chi phí sản xuất cao: Sản xuất nhựa composit thường đòi hỏi công nghệ và quy trình sản xuất phức tạp, do đó có thể gây ra chi phí cao hơn so với vật liệu khác.Khó tái chế: Do nhựa composit thường bao gồm nhiều thành phần khác nhau, việc tái chế và xử lý sau sử dụng có thể gặp khó khăn.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Bế Demi là gì?",
        "answer":"Sticker bế Demi là một loại sticker được sản xuất bằng quy trình bế hình dạng theo yêu cầu, có thể là các hình vuông, tròn, hình trái tim hoặc các hình khác. Các sticker bế Demi thường có một lớp bên trong bắt sáng tạo hiệu ứng bắt mắt và nổi bật.Ưu điểm của sticker bế Demi bao gồm:Hiệu ứng độc đáo: Sticker bế Demi có thể tạo ra hiệu ứng 3D hoặc có sự sáng tạo với các hình dạng đặc biệt, làm cho sản phẩm trở nên nổi bật và thu hút sự chú ý.Đa dạng trong thiết kế: Với quy trình bế hình dạng theo yêu cầu, sticker bế Demi có khả năng linh hoạt trong thiết kế, cho phép tạo ra các sticker độc đáo và cá nhân hóa.Nhược điểm của sticker bế Demi:Chi phí sản xuất cao: Quy trình sản xuất sticker bế Demi có thể phức tạp hơn so với sticker thông thường, do đó có thể có chi phí cao hơn.Nhược điểm về độ bền: Sticker bế Demi có thể dễ bị rách hoặc bong tróc do thiết kế và cấu trúc đặc biệt, do đó cần đảm bảo sử dụng và bảo quản cẩn thận.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Cắt rời là gì?",
        "answer":"Sticker cắt rời là một loại sticker được cắt thành từng mảnh riêng biệt theo hình dạng hoặc kích thước được chỉ định. Mỗi mảnh sticker có thể tồn tại độc lập hoặc được sắp xếp thành một tấm hoàn chỉnh.Ưu điểm của sticker cắt rời bao gồm:Linh hoạt trong sử dụng: Sticker cắt rời cho phép bạn tùy chỉnh và sử dụng mỗi mảnh sticker một cách độc lập, tạo ra nhiều thiết kế và ứng dụng khác nhau.Dễ dàng áp dụng: Sticker cắt rời có thể được dễ dàng gỡ ra và dán lên bất kỳ bề mặt phẳng nào mà không cần dùng công cụ hay kỹ thuật đặc biệt.Nhược điểm của sticker cắt rời:Độ bền hạn chế: Do sticker cắt rời thường có kích thước nhỏ và được tách thành từng mảnh riêng biệt, độ bền của mỗi mảnh có thể hạn chế hơn so với sticker lớn hoặc tổng thể.Giới hạn thiết kế: Với sticker cắt rời, thiết kế và hình dạng phải được cắt thành các mảnh riêng lẻ, do đó có giới hạn về thiết kế phức tạp và hình dạng không gian.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Mica là gì?",
        "answer":"Mica là một loại vật liệu tự nhiên hoặc nhân tạo, có cấu trúc tinh thể phẳng và trong suốt. Nó được tạo thành từ các mảnh nhỏ của các tấm mica tự nhiên hoặc được sản xuất thông qua quá trình chế tạo công nghiệp. Mica thường được sử dụng trong các ứng dụng đa dạng như làm vật liệu cách nhiệt, cách điện, màng bảo vệ, vật liệu trang trí và điều khiển ánh sáng.Ưu điểm của mica bao gồm:Độ cách điện tốt: Mica có khả năng cách điện tốt, giúp ngăn ngừa sự truyền dẫn điện và ngăn chặn sự hình thành cắt điện.Khả năng chịu nhiệt: Mica có khả năng chịu nhiệt cao và kháng lửa, làm cho nó phù hợp cho các ứng dụng trong môi trường có nhiệt độ cao.Khả năng chịu hóa chất: Mica có sự ổn định hóa học tốt, không bị ảnh hưởng bởi hầu hết các chất hóa học thông thường.Nhược điểm của mica:Dễ bị vỡ: Mica là một vật liệu khá giòn, dễ bị vỡ hoặc gãy khi bị va đập hay tác động mạnh.Độ bền kém: Mica có độ bền thấp hơn so với một số vật liệu khác, cần được xử lý và sử dụng cẩn thận để tránh hỏng.",
        "img": ""
    },
    {
        "question":"Fomex là gì?",
        "answer":"Fomex (còn được gọi là Foamex) là một loại tấm nhựa polyvinyl chloride (PVC) có cấu trúc xốp. Nó là một vật liệu nhẹ, cứng và có độ bền cao. Fomex thường được sử dụng trong ngành quảng cáo và trưng bày để tạo ra các bảng hiệu, biển quảng cáo, và các sản phẩm trang trí khác.Ưu điểm của Fomex bao gồm:Nhẹ và dễ xử lý: Fomex có trọng lượng nhẹ, dễ dàng để cắt, khoan, uốn và xử lý theo yêu cầu thiết kế.Khả năng chống nước: Fomex có tính chất chống nước và kháng ẩm, giúp nó phù hợp cho ứng dụng trong môi trường ẩm ướt.Tính ổn định kích thước: Fomex có tính ổn định kích thước tốt, không co ngót hay co lại dưới tác động của nhiệt độ và độ ẩm.Nhược điểm của Fomex:Không chịu nhiệt cao: Fomex có giới hạn về khả năng chịu nhiệt, không nên được sử dụng trong môi trường có nhiệt độ cao.Dễ bị trầy xước: Bề mặt Fomex có thể dễ bị trầy xước, do đó cần cẩn thận trong quá trình sử dụng và bảo quản.",
        "img": ""
    }
]